aliso górskie lasy występujące na wschodnim skłonie andów środkowych na wysokości od około do m n p m podstawowym gatunkiem jest tu olsza andyjska inaczej aliso alnus jorullensis lasy aliso tworzą najwyższe piętro leśne powyżej występują formacje krzewiaste zobacz też alisio bibliografia